\input{../../main}

\renewcommand{\libproblempath}{../../../materials/problems_db}

\begin{document}

\large

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Серия Ш-14}{21.02.2018}
\setcounter{notask}{40}

\task{ Цепочка из $n$ тел одинаковой массы, соединённых пружинами,
  двигается вдоль горизонтальной плоскости под действием силы $F$,
  направленной также горизонтально. Найти силу натяжения каждой
  пружины, если коэффициент трения тел о плоскость равен $\mu$. }

\taskpic{ Грузик подвешен в точке $D$ на трёх одинаковых пружинах,
  закреплённых на горизонтальной линии в точках $A$, $B$ и $C$, причём
  $|AB| = |BC|$ и равно длине недеформированной пружины. В положении
  равновесия $\angle ADB = \angle BDC = 30^\circ$. Внезапно пружина
  $AD$ разорвалась. Найти модуль и направление ускорение грузика сразу
  после разрыва. Массой пружины пренебречь.}
{
  \begin{tikzpicture}[thick]
    \draw[interface] (0,0) -- (4,0);
    \draw[spring] (0.5,0) node[above,blue] {$A$} -- (2,-2);
    \draw[spring] (2,0) node[above,blue] {$B$} -- (2,-2);
    \draw[spring] (3.5,0) node[above,blue] {$C$} -- (2,-2);
    \draw[fill=gray] (2,-2) circle (0.3cm) node[right=0.3cm,blue] {$D$}; 
  \end{tikzpicture}
}

\task{На горизонтальной шероховатой поверхности лежит цепочка из $N$
  шариков массы $m$ каждый, связанных пружинками с жесткостью $k$ и
  начальной длиной $l_0 = 0$. Цепочку растягивают и аккуратно
  отпускают. Найдите максимальную возможную длину цепочки, при которой
  все шарики неподвижны. Максимально возможная сила трения между
  поверхностью и шариками равна $F$. Размерами шариков
  пренебречь. Ускорение свободного падения равно $g$.}
% Город-2003, 9 класс

\end{document}
%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
